電騙黨GPS追蹤 榨乾女sales

GPS追蹤 保持通話10小時電騙黨逼女Sales借132萬

本報訊】假冒官員的電話騙案臨近年尾再度狂攻本港，過去3個月平均一日4宗，情況趨向失控，《蘋果》接觸到近期最新電騙案受害人，從她親述案件過程中，發現騙徒犯案手法不斷強化。該名任職售貨員的女事主，上周二開始一連3天，被「上海公安」和「上海檢察院」每天10小時電話轟炸，更命令她購買手機及提供GPS定位，威迫她不斷借貸，結果如吸血鬼般吸走她200萬元。
記者：徐雲庭

事件中的受害人王太（30歲），與丈夫及1歲兒子同住，她指被騙的200萬元中有60多萬元是積蓄，另有32萬元是銀行貸款，餘下100萬元是向3名友人借下，上周五她由丈夫陪同報警。她指現時正為還款頭痛，沒想過騙徒這麼逼真，自己中招後，希望說出經歷提醒其他市民小心受騙。
據王太稱，今年10月中她接獲「入境處」的錄音電話，其後有一名自稱入境處職員接聽，指她涉及內地一宗個人資料被盜用案，隨即轉駁到操普通話、自稱上海公安的男子，對方指在內地拘捕了一名叫林燕女子，揭發林用了王的個人資料辦理港澳通行證，懷疑其個人資料被盜用，叫她轉發回鄉卡的照片供查核，更稱若不配合，香港警方會協助拘捕。

恐嚇或牽連家人凍結資產

她稱當時不以為意，便把回鄉卡照片發給對方。可是本月13日早上9時，她再接獲自稱入境處人員電話，對方重提她涉及內地一宗盜用個人資料案，着她向內地公安報警，於是將電話轉至「上海公安局」，自稱公安男子指她涉及內地交通銀行的一宗金融洗錢案，對方更要求她購買新電話、電話卡及下載GPS軟件以便全天候追蹤監控，其後騙徒開始每日跟她傾談10小時電話。
翌日，騙徒向她發出「上海市人民檢察院」簽發「刑事逮捕令凍結管制令」，指她牽涉的金融洗錢案罪名成立，涉及款項300萬元，要求她到深圳開設銀行戶口交保證金證明清白，而且警告她因案情嚴重，絕不可告知家人，否則家人會受牽連，資產亦會被凍結，更會拘留她。
她信以為真，形容心情緊張立刻往深圳，她指當時騙徒一直與她保持通話，按指示在平安銀行開設戶口。可是其後騙徒又要她回港，透過找換店存入19.7萬元到指定內地戶口。事後騙徒傳來上海公安局的偽造網頁連結，她登入後按指示輸入姓名及新開設的平安銀行戶口及密碼。

10個鐘

弱智到咁

新聞播極都仲有人信，好嘢

女人無論咩學歷都係豬閪

新移民大把黑錢。
大陸幾層樓，又黎呃公屋老綜。
身有屎梗係驚。

支持黑食黑

實係
唔係點會信埋d自己根本冇做過既事

97前根本唔會有咁既事發生
依加幾乎一星期幾單
感謝支那送大禮

新香港人身有屎
梗中招喇

其實打嚟搵老襯扮入境署嘅人，連廣東話都唔識
除非想玩返佢地轉頭，否則一般正常香港人一早 cut 撚咗線喇
都已經唔係第一單，無可能唔知

係受國情教育嘅蝗民先會中招姐

引入專才fatc

智障

支持

一聽到係入境處即cut

咁後生除左身有屎諗唔到其他原因仲會中招

肯定係腥講人

弱智到咁唔死都冇用

有d咁on9既老婆真係激死

一聽佢話自己入境處講普通話即刻屌9佢啦

肯撚定係蝗師奶

真心問, 大陸銀行戶口香港人就咁走過去就開到架咩?

呢d 身有屎先會中招

係

一定喇 香港出世30歲邊有咁on9

娶隻雌蝗， 個老公都抵死